[文學］感同身受定身同感受嘅感受大啲？

諗唔到

《晚清文學從鈔·轟天雷》第二回：“再者北山在京，萬事求二兄代為照顧，感同身受。”

只有感同身受，冇身同感受。

感，係感激之意，唔係講緊感覺。

其實感同身受係解a對b有恩惠，然後c去感激番a，c對a ge感激之情就好似自己親身受到恩惠一樣。

高汁回覆

只有感同身受 身同感受係錯的

原來有人覆咗

有人講左都要講多次, 只有感同身受係正確

望住呢四隻字個意思都估到邊個先啱啦

雖然成日都順口講錯

睇唔到

兩個都聽過 聽到亂曬